西班牙針對推動成立數碼加泰共和國 頒令加強控制網絡

【Now新聞台】因應加泰羅尼亞獨立運動，西班牙看守首相桑切斯頒令加強控制網絡活動，包括針對一個推動成立數碼加泰共和國的網站，強調現實世界的法律，同樣應用於網絡世界。

加泰羅尼亞示威潮持續，在首府巴塞羅那大學外，幾百名學生無限期露營，抗議獨派領袖被重判入獄。年輕人是今場獨立運動的中堅分子，聲稱沒有「大台」，多數靠社交網絡聯繫和溝通，令虛擬世界成為馬德里中央政府的打壓目標。

看守首相桑切斯星期四頒布法令，加強控制獨派組織和政黨的網絡活動，強制所有政府官方網站必須用歐盟國家的伺服器運作。桑切斯揚言無論在線上或線下，加泰都不能獨立，強調現實世界的法律同樣應用於網絡世界，絕不容許加泰羅尼亞在網上建立虛擬的獨立共和國。

法令所針對的是由前加泰自治政府主席普伊格蒙特推動成立的數碼加泰共和國。在相關網站，至今有逾八萬人加入共和國，目標是吸納一百萬「國民」。這個網頁的入口網站位於加勒比的尼維斯島，以避免馬德里政府干預。而中央試圖以法令削弱網站的正當性，相信實際效用有限。

自加泰上月爆發一輪公民抗命，中央陸續擴大「網禁」，關閉網站、通訊程式、限制網絡流量等。

西班牙法院早前下令關閉示威幕後推手「民主海嘯」的網頁和社交網站帳號，但「民主海嘯」很快就轉用新的網絡協定地址，警方又要求代碼服務公司阻止「 民主海嘯」的應用程式上架。

西班牙本月十日舉行大選，加泰局勢成為焦點議題，「 民主海嘯」號召民眾在投票日前夕上街，向馬德里政府施壓。

西班牙針對推動成立數碼加泰共和國 頒令加強控制網絡

數碼加泰

甘地有數碼香港共和國

數碼港
董伯伯行前十幾年